年度回顧 大家今年賺幾多？

打工加投資，一球

股+400k
Option -60k

淨投資呢

講埋資金

邊有人睇12月架

有幾撚智障

年尾唔計

9月失業

投資升番28000先打個和

加油

賺咗個老麥加大

一直計%

19%

50萬賺20萬

6x%，如果唔係太遲入應該過100%
In AMD we trust

個個都賺！？
4%

-100k

買左幾多

好過定期

入咗10萬咋，本小冇父親

10k
ipo

呢度個個賺十幾
我覺得自己是零

變左負資產

賺左好多輸錢嘅經驗

乜咁好呀，我都係

份糧60皮、
生意賺60皮、虛擬貨幣蝕60皮
老婆收租30皮、佢可能炒股蝕30皮
總開銷60皮到
總總統統得個桔，係幾失敗

蝕咁多

買coin 定買機?? 除左bitcoin 無咁慘其他好似跌到仆街咁?

經驗係無價

今年個市算不錯 來年未必好了

第一次用個半月投資有8%回報
要跟巴打學嘢

10% 咁上下

主打bitcoin，2017年9月陸續入市、趕上牛，分兩次總共進去930kHKD，三兩個月時間、12月吧帳面二佰柒拾多萬，暖心、梗係唔會走啦，而家帳面淨返三拾幾唔到四拾萬
所以計虛擬貨幣呢一匹，前年賺1.8球、舊年蝕1.8球、今年蝕60皮，咁計數係唔係比較客觀？
我係一個理性嘅人、天生術數叻啲，一般人哋要計嘅也、我目測就有個大概，因為數感、我慳返好多計數嘅功夫
因為呢幾年修國學、古詩詞，亦頗感性

我廢佬來嘅，頭先問我老婆：今年股票應該蝕左一、二拾萬啩
總唔可以問：股票今年蝕幾多？
老婆禮節性笑
從呢個禮節性嘅笑，可以估到蝕硬、估計廿幾萬
然後⋯

然後就轉話題吓、笨
呢啲係家庭經營之道：
蝕了、別揪住唔放，都係為咗賺錢、先會蝕
賺到、都係錢入屋企啫

提請巴打詩打：屋企人、邊個都好，蝕左、千祈傾偈唔好針痛腳，可避則避
咁先至係家庭溫暖

70%

月入1萬
今年賺12萬

係0

舊年12月

今年12月，掟多左廿零萬本金入去

2年 - 24%

買乜巴打賺七成幾咁多

其實經驗好緊要，我自己覺得首先要選擇好嘅股票；第2要睇佢嘅何值

主要係扑中兩隻新股同幾隻內房
仲有部分係短炒衍生工具穫利
最近泊返啲錢落正股

自己生意1.2M
股票賺50萬
收息15萬

自己洗大約1M 多少少

個個都賺

建議淨係做生意同份糧算啦

邊2隻新股， 都係港股來？

輸少幾萬

100% 回報

$10k本變$20k

2000萬左右
跑唔贏恆指

被動收入淨賺240萬左右

不過夜策略
+10%
覺得好廢

又係巴打 想幫你含

中煙同仆街360

連登真係多股神

利申：股票成年賺左23K

十萬本

賺得萬幾

d錢擺銀行，賺左利息至少$10

1球本，打和

雖然打到1999 但大概明
多謝提點

輸7萬

6.7%，由7月到而家

多謝提醒

輸40萬

700k

睇黎無入開淡友圍爐果啲都係正數多

240k

港股來來去去打過和咁輸左時間
但美股贏左美金四五十個

上年輸11% 今年靠tsla amd apple option 賺一倍

股賺60-70萬
炒其他野50-60萬
人工 22萬

仲返工

樓豬問人自己又唔講

我都唔知....
大學畢業左兩年 咁快唔做野好似唔係幾好

想知你買乜野 本係幾多

都有幾皮！

30 萬 45%
利申: 超級窮撚黑仔王
萬能ge 超能力連登仔一定個個賺到層港樓

炒新股同半新股
本金80萬到啦

點解 22m 年薪 有80萬

通常媽咪問我蝕幾多
我都報少一個0

百零萬

贏咗錢會唔會報多個0

無咩機會同佢報喜

75% 但窮學生本金細 冇咩肉食

驟眼睇呢到個個都勁過巴菲特

邊會年年都好景丫
利申定：舊年係蝕

連登仔眼中 學界水平

tesla amd

巴菲特只係廢老來
求其一個連登仔投資都勁過佢

詩打，人性係貪兼夾手痕

講咗三十幾年、唔識寫
呢幾日先學寫

詩打你高啲
我打麻將贏報實數、輸報一半或不報

咪講賺幾多住
比料黎睇過先？

桔梗老闆原來係香港郵意個老闆ivan wong…

#106 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我這個回覆是玩世不恭啲、帶面具嘅大路話，道個歉先
詩打嘅回覆認真兼且直率、幾近童真，一片冰心

先說幾點這個社會吧
1.街上、同事、家裡，幾乎都帶面具、偽裝假笑，呢個係一個不爭的普遍現象
2.向錢看，幾乎沒有人看心、看唔到啦
事關好多好多人都迷失咗、自己都看唔到自己個心
響哩個物欲橫流、郁親攀比嘅四季入邊
個人，輕羡慕絲絲北風、浮也就一抹微塵
3.其實大家都收埋收埋、慢慢自閉⋯
4.認知越多越痛苦、簡單先至係快樂

講返我自己
1.五張機、四個細佬
大嘅今年10月溫哥華碩士畢業、都搵到也做，算可以自給自足
第二今年先上嘅中大
第三中六來緊DSE、填啲也中大，得唔得、到時先知
尾尾仔、讀緊小三
2.前幾年，年年生意有一佰個、份糧60個
哩兩年，份糧60個冇乜變到、生意年得60個
冇話唔驚，呢個時勢、又乜易：生意再溚、份工冇埋？
所以先至要拓展、旱澇保收啊！
3.奔月不足 、詩酒有余
目前仲幾好
柴米油鹽煙酒箅擁護
我每月煙酒就要10k找數
4.麻將常玩、詩書作伴，親朋客同、誰可一貫？

利申：因為無聊、所以無聊
1.六四廢佬，不是深黃、而是老黃
2.講咗三十幾年粵語、唔識寫
因為一直書面都以詩詞文言為方向
哩排先學寫粵語口語
初學後進、味難眾調
近文者品斯所、彈類者蝗敗謂
所謂斯文敗類也！
3.幾乎冇人掏心掏肺、連仔一睾樣
和光同塵也！

巴打睇唔睇好來年美股市？

10%
過去三年複式增7%

跑贏通脹已經開心

上水未呀撚樣

今年贏咗好多錢

夠錢買到一個比賽專用足球

簡稱一球

學生哥，一萬變三萬，炒輪，有多啲本我反而會少炒輪

一球

輸左一萬

平手

首期

賺佐 -20k

蝕一球
人工二球撘救

9%,
係呢個亂世追到通脹, 已經好好~~~~~~

上面個個兩三倍

人工兩三球

追到通賬真係有用？

10 倍

turnover黎 賺左一皮度咋

當你有一球本
每年再投放$100000-$200000收入落去個倉到
再加9%回報
即係個倉一年升19%-29%

如果持續做到9%
四五年就double
10年就變四球幾

有四五球係手 齋買reits都夠半財務自由
仲未計層自住樓可能升左

10%

輸咗20k，屌佢老味

叻，我5皮野拎去玩短炒輸一半

好彩唔係主力....

最後兩句 好句好句

正確投資態度
番工對沖大法

炒股咁耐未見過人AR低過50%
除左畢菲特依d名大於實，AR低過20%既假股神

屌哂你地咩旅發局垃圾網就個個F5
等成個鐘都唔撚入黎簽聯署

德國聯署 最後一日
35716 / 50000

中文版

如果上唔到中文版
求下你用CHROME上德文版翻譯簽左先

小弟主力玩新股半新股

巴詩，不客氣啦
我年紀大，話嘮，特別酒高愛飄靈
人生經歷吧，不多也不少
每個人都是一本書

就當家裡人長輩嘅長氣公

係囉
建議集資買個豬嘴比樓豬
開口開心嘅

年頭輸, 年尾靠IPO 追番, 埋單嬴幾萬到啦

隔屏敬☕️
係呀嘛，以我來講
我都係想屋企好過啲啫，唔係揼錢落街個只
輸咗、我都好悶鬱⋯

反正我以後生意蝕多咗，都唔會同老婆講
佢唔係怪我、嘈我
而係鬱結到佢自己嘅心情同身體，咁先至得人驚

錢蝕左，錢啫
慢慢搵返來

人？就難囉！

贊

廢J 有咩好提

見大家賺唔少

見巴打詩打賺唔少，你開心
本身唔可以用錢來度

我cheap啲，咁計數：
巴打詩打賺唔少=你開心=你2019都開心100萬

幾日前入左NIO 50張call 琴日正股最高升左90%

勁 咩事令你會買

見佢插到傻 又係升軌 值搏高 止蝕位明確 都算幾負碌下

300k左右

做淡輸左900萬

投資新手輸左50k
見到依度個個都賺幾球野
果然真係人才盡在連登
好想跟連登仔拜師學藝

你個本好大？正股輸定牛熊

輸6皮

所以香港地買樓幾易

股賺800k，靠ipo及暗盤

人工月月清

睇到大家咁
而家先轉美股會否太遲

其實應該睇MWRR定TWRR？

年尾靠IPO 拉到+20%

73萬

買樓根本無得輸

個個故事都唔同既，不過我都買唔到，收入太低
要搵人做擔保先ok

keep住個勢賺多三年後應該都有700萬full paid

好勁，邊隻新股